其實今個財政年度應唔應該派錢???????????

拋磚引玉，請各位高人賜教，講下你既立場同論點

「政府將向合資格人士派發一筆過4,000元」

合資格的申請者為2018年12月31日前年滿18歲、持有香港永久居民身份證、無物業、無領取綜援，無差餉物業、無須繳稅等，退稅少於4000元則派發差額。

280萬受惠，涉款$110億

應該
-現金津貼 夠快速 夠有效
-撫平民怨 挽回民心
-惠及基層市民
-政府被不同聲音政或黨施壓，社政參與有效用
-向市民分享經濟成果

不應該
-行政費用要4億
-出現在「拾遣補漏」方案，展現預算案未盡完善
-派錢未助長遠扶貧
-派錢只會刺激消費
-280萬人受惠，對比上次全民派錢，不公問題

首次開post，如有不足，敬請諒解

打咁多個？出嚟做乜？

無本事個班垃圾咪話要囉

學術用途
學生一個

功課？

你係咪拎唔到錢個批呢？
社會分化問題 （拎到vs拎唔到)

其實係條辯題黎

打錯左⋯佢係咁話我標題過短
我一打多幾個?????佢即刻出左

唔應該派錢

應該派樓

每個住滿廿年香港永久性居民

土生土長十八歲以上香港人可以派一間公屋或居屋

咁你係正方定反方？

我可以理解為

派錢解決唔到社會核心問題嗎

應該
因為你做功課 所以唔講原因

唔好起我底呀 兩邊一齊討論下

喊

應該

點解嘅

邊得閒起你底？
你講咗正定反先有得傾

多啲錢使下

係正方

比起全民派錢，李嘉誠都可獲益
使行政費4億符合社會公義

好似我呢d揾到錢嘅高端人口,
覺得退税已經夠

部分派錢，更符合平等，社會公義
Thank you
好有用

姐係唔派比你，你都所謂？

發現預算案有問題但為著面子不肯「補漏拾遺」
才是不負責任的表現

對喲，知錯能改，都是件好事

派錢解決唔到社會核心問題嗎

成日話派錢解決唔到社會問題, 呢d 人諗法, 幾好笑
你想解決咩問題先, 要用幾多錢去做, 呢d 問題同派唔派錢有咩關係先

作為一個知識份子
係唔同意派錢
香港好多問題應該解決 而又未解決
有唔少其實肯放錢去就得

好似黎緊果個乜春電子電器收費
屌你老味 錢就識收
但完全唔知對環保 回收有乜撚用

近年政府諗野 就係收錢收錢
真係屌你老母

所以作為一個賤過地底泥奴隸
都係派錢算尻數啦

其實派錢對任何一個經濟體都唔會有用，讀過evon都知咁樣long run aggregate supply冇升過，長遠黎計冇撚用，但而家呢個政府真係好撚廢，我都唔知佢地啲錢扔撚哂去邊，起條港珠澳大橋都要咁撚多錢仲要咁撚多問題同隱憂，我真係屌你老母啦廢物政府

好考邏輯思考
姐係派錢一件事
解決社會門題一件事
派錢目的唔係為左解決社會問題？

唔同持分者唔同立場

派錢解決左貧窮問題, 咁解決左貧窮問題算唔算係解決左社會問題先

Econ專業名詞唔太明
姐係話香港派錢對香港經濟體冇用
我睇新聞，佢話啲錢有可能外向流，或者流入香港消費市場

係，而且派錢只係短暫激動經濟，多左人有錢買野，生產力同民生個啲野係冇變過，長遠黎講個社會唔會有太大變化

貧窮分絕對貧窮同相對貧窮

香港有百幾萬貧窮人口 屬於相對貧窮

派四千 就解決到貧窮問題 我都想社會問題咁易解決

其實派錢係有用
可以刺激消費 尤其零售同飲食
不過香港問題唔係消費唔夠
而係大部分經濟利益
被地產商 業主收佔
香港人均收入唔低
但可支配收入實際唔多
再加上樓價飊升 置業困難
以上種種 都唔係派幾千蚊可以解決

姐係話 派錢對香港經濟方面 冇大既正面影響同負面影響？

人兄睇得好透徹

係，而且你集中一筆錢一次過用會有economy of scale例如買野有折同marginal cost少左

今年星島八強咪打左囉，陳瑞芝打九龍塘喎

其實巴打你個份係中學功課，因為我見我啲fd大學social science都可以用econ嘅concept作答，而中學通識好撚多限制，根本廢科黎

今次派錢係因為政府份預算案廢撚過中學雞做project，比人屌到要派黎平息民憤
成份預算案原本都冇真正解决過d咩社會問題，佢唔派都係倒錢落海
送錢比op，免dse費，500億創科局
相反派錢雖然都冇撚用，但起碼有部份人聽到有得派已經笑晒口唔再屌先

你條辯題係全民派錢定係就咁派錢先

日本都派過錢
但係成效低
就係佢地唔了解問題出在哪

成日都講 解決問題好簡單
政府直接介入房屋市場 更改公居屋政策
只要仿效新加坡祖屋做法
十年內 高樓價問題一定解決到

只係一次性
有d人又拎左去旅行之類
對本地市場冇咩影響

派錢起碼唔使有審查, 令到d 窮人直接受惠到, 比起公屋免租, 代交電費又唔係好多人能夠受惠到

辯題呀

以為你中學，大學功課求論點

同意派錢係最好
你自己洗左都好過政府令d錢洗落d on9野到
當初睇佢派錢比海洋公園都唔派比窮人真係笑撚左

應該咁睇
經濟學上
當經濟好 政府就應該儲錢
經濟差時 政府應該增加開支

派錢應該視為政府於經濟週期差時 刺激手段

今年財政司應否派錢

其實係中學。。。。

姐係條氣順左，解決民怨問題

咁我諗econ嘅論點你唔太用得着啦，中學根本就唔係睇你有冇說服力而家睇你presentation skill同你吹水功力，用少少其他專業知識分分鐘連個老師都唔撚識

當今年財政儲備兩萬億, 2017-2018年度盈餘1500億
點解退稅免差餉得, 派錢就變得不可能呢

屌咁咪即係要應該囉正方

辯論要贏好簡單
千奇唔好講啲乜野係相對既依啲咁模棱兩可既廢話
你講既每一句說話都一定要好肯定

點解要支持？
庫房年年水浸，但有幾多人分享到經濟成果？
論證
庫房每年有幾多盈餘？
活在貧窮線以下既人口由12年至今增加左幾多？
拎啲實實在在既數據出黎，話市民分享唔到實質經濟成果

如果反方話啲錢唔派可以用黎做更好既支援起多啲醫院學校
你就拎數據出黎 睇下政府啲使費去晒邊
首先就同意佢地，之後就狂屌
係投放多左錢係醫療，但係用向行政既比例趨勢又係點？
亦可以附以政府唔識得理財作反駁
97後基建次次都超支 舉下例子
派左佢 一分一毫都係令市民受惠

不過如果你咁駁你就要準備返對方攻擊你今次派錢一樣要幾億行政費

撐派錢大把理據

辯論比賽切忌加入個人感情

兩樣野黎
退稅 免差餉 係政府唔收納稅人錢
而派錢係要派比合資格人士
兩樣完全唔同既野黎

樓主你啲反方論點晏啲放工再同你逐點反駁

本來派唔派都無所謂,, 但派得咁柒真係唔好派啦

派啦 痴撚線 點解冇我份

如果政府識善用資源根本唔需要派錢，派得錢既只係證明佢唔識好好運用舊錢幫有需要幫既人，垃圾政府所謂既派錢同放狗糧叫班底層唔好嘈冇咩分別，就算年年派6千都冇咩作用，果小小錢最多令基層稍為放鬆，改善唔到咩生活，比小小錢，可以打散反政府既人既凝聚力，最後派出尼既錢只係以不同途徑流入財團，業主等既手

個人唔支持派錢

事實上係佢根本唔想做改變香港現況
比小小錢，可以打散反政府既人既凝聚力? 咁新加坡派錢, 又點睇

唔應只得4000
2011 派6000
2018 派4000 ?

唔計通脹?
有身份證已經可以有喇, ( 三粒星才有)

辯論通常要兩面唸 唸下對方講咩

睇黎師兄係辯論高手

多謝意見 會認真參考

心聲！
搞好福利政策好過

整體論點應該係：派錢不利於解決香港核心問題，政府應利用資源去做福利，扶貧

派撚哂佢就哂啦 唔派咪又係比哂大陸

我都有唸過

通脹 依家4千功用更少

派錢對基層市民幫助更少（因為物價更貴）

d 錢有幾多用係需要人度
大部分落係 NGO 高層個口袋度

所以人人派6000是基本, 人人派8000 是BONUS

(三粒星才有)

樓主正方
應該正方主辯係第一個發言

咁既情況其實對你地好有利
千奇唔好規限左自己係今年派四千比特定人士
因為辯題完全無提過

如果反方話派四千比特定人士黎攻擊你地，記得反駁對方唔夠貼題

其實我唔出場
我負責唸野

你啲意見會認真參考的

香港咁富裕一定係用相對貧窮來比較架喇 (月平均收入 40-60% 香港用 50%中位數 )
絕對貧窮係用支出來比較

其實派錢既作用係令到所有人個心好過D 因為社會氛圍太撕烈

派比你, 你是富裕 你有權你唔拎
又話者拎左都捐出去幫到有需要既人

如果 d 錢用得其所就唔派
但而家似係利益輸送
咁梗係派

同埋派左既就可能要講到明是一次性 與民共享
唔好比大眾誤以為會年年派 .........................

咁其實已經解決晒所有問題

正常設盈餘上限, 超過某個百分比自動回水, 自然少左爭議

政府講得岩
應該善用筆錢去幫唔同人
但係個垃圾政府做野廢到仆街
又唔比多d錢去醫療方面
又唔撥錢落全民退保
又唔幫創意產業
所以而家咁睇，派錢好撚過，個個受惠

500億創科局
400億有錢人退稅差餉
100億大陸人三糧

110億280萬香港低下層打工仔

成千億俾啲唔需要既就唔講
打工仔4000就應該唔應該

全民退保同全民派錢沒分別
醫療係唔夠人做, 就算開醫學院收多d 學生都要幾年時間
創意產業由政府做只會係私相授受啫, 你估政府會比銚你拍"十年"咩

可行性
長期成效 短期成效
多謝意見

派錢係真正既還富於民

全民派錢 係一個累退既福利；
而加咁派其實幾好，但相對個行政費用就會增加。

連登咁撚多窮人梗係個個都話派錢啦

派到佢咁柒就不如唔好撚派

真正為人著想既政府係會用全民退保好過逐年逐年派，好多人都亂洗臨老咬老綜，全民退保比派錢用更多錢，但同一時間少左老綜生果金支出同埋個個都真係有錢安享晚年。

醫療你試下政府放200億落去，加人工睇下吸唔吸到外國同本地私家醫生返黎做 同埋仲有資助整強制醫保減低醫管局支出同埋幫到更多人，仲可以資助睇私家，分流d人去私家，公立可以買靚藥...等等等

創意產業都係比曬科創，Art少少既都無
所以話，今次呢份報告派錢好過

但之後既根本唔應該派錢

辯題：「今年財政司應否派錢」

1. 行政費用要4億
老老實實，行政費用係一面雙刃劍，但切忌自己搬佢出黎比人攻擊自由
一定要對方提起你再駁
我唔記得係咪正方做最後總結
正方隊做總結既話就總結先至好提

如果對方提起行政費用，你可以引述政府投資落民生基建既行政費用
最切實既例子就係醫管局

但係如果你自己貿貿易提起行政費用，人地就會駁你今次派錢要兩億
到時你就好尷尬唔知駁返佢好定係唔駁好
駁落去會好容易離題萬丈

2. 拾遣補漏
依啲係廢話黎 任何政策都唔係完善
只在乎個在上者能否因時制宜
今日既辯題係「今年財政司應否派錢」
正正就係討論係咪派錢既時機 而唔係討論預算案完唔完善
然後再提出支持派錢理據
窮寇莫追以免明知離題都仲要鐘個頭落去一齊離題
怕到時比人話你地明知故犯反而變左輸既係你地

反方夠膽提出依個point都輸左一半去
依個point完全離題
咁樣駁塞撚死反方
睇反方點樣論述自己執生

3. 派錢未助長遠扶貧
同2都係一樣 其實都係離題

加上香港政府坐擁盈餘二萬億
派錢又唔係要散盡家財，何以友方同學認為派左錢之後唔可以同時有其他政策扶貧?
講完就即刻重申辯題，根本唔係要討論如何去扶貧
不在其位 不謀其政

然後又比返時間你去加料 點解要派錢?

4. 派錢只會刺激消費
其實依個 point nonsense
消費力指數用黎衡線一個地方既民生同繁榮程度

刺激消費有咩問題???

任何一個地方都係靠消費去支撐經濟
扶貧、民生基建等等最終都係會刺激消費

比啲非洲天災、戰禍連年既國家既例子出黎
再比啲消費力指數
反問友方同學係唔係希望香港應該要好似果啲國家咁樣先至叫好?

5. 280萬人受惠，對比上次全民派錢，不公問題
你個辯題唔係討論點樣派

如果反方真係不停以派錢方式、長遠政策黎做理據，你地每一次反駁就要重申辯題然後一定要得勢不饒人咁樣去斥責佢地離題，然後立即返返去支持派錢，到左總結既時候一定要重申辯方多次離題，睇黎對辯題並未清楚了解

你自己寫出黎既支持論點反而唔錯
係指出左派錢帶黎既直接作用而支持「今年財政司應該派錢」

不過樓主你唔該完句寫返個辯題出黎 你寫錯一隻字已經爭好遠
到底係財政年度定係財政司? 如果係財政司既話上面有一個point既反駁就完全錯晒

題目係：「財政司司長應在201819財政預算案派錢」

師兄係資深辯論高手，失敬失敬

政府收稅應付日常開支但計錯數收多咗
唔通市民要求政府退回多收金額都唔應該咩

update：
辯題：「財政司司長應在201819財政預算案派錢」

1. 行政費用要4億
老老實實，行政費用係一面雙刃劍，但切忌自己搬佢出黎比人攻擊自由
一定要對方提起你再駁
我唔記得係咪正方做最後總結
正方隊做總結既話就總結先至好提

如果對方提起行政費用，你可以引述政府投資落民生基建既行政費用
最切實既例子就係醫管局

但係如果你自己貿貿易提起行政費用，人地就會駁你今次派錢要兩億
到時你就好尷尬唔知駁返佢好定係唔駁好
駁落去會好容易離題萬丈

2. 拾遣補漏
依啲係廢話黎 任何政策都唔係完善
只在乎個在上者能否因時制宜
今日既辯題係「財政司司長應在201819財政預算案派錢」

據香港大學民意研究計劃調查顯示
表示「滿意」的有26%、「一半半」的28%、「唔滿意」的41%
既然社會大眾普遍認為財政預算案未能盡善
財政司推出拾遣補漏方案又有咩問題?
市民認為政府應該派錢，派錢出現係拾遣補漏正正就係一個好時機，有何不妥?

政府在二零一七／一八年度估計錄得盈餘一千三百八十億元
通脹率
2015 2.4%，2016 2.3%，2017 1.7%
由2017年5月1日起，法定最低工資水平由2015年既每小時32.5元調升至每小時34.5元，升幅得6% 你地自己搵啲數學專家幫幫手 計下最低工資升幅夠唔夠cover通脹率

3. 派錢未助長遠扶貧
從來無人話過派錢係長遠扶貧政策
扶貧最好既做法就係教識佢點樣搵錢令佢真正脫貧
依啲咁顯淺既道理就有如呀媽係女人一樣

但係對住一啲貧到連飯都無得開就快餓死既人
唔知友方同學會係先行捐贈食物?定係教識佢點樣搵飯食?
派錢可以為廣大市民解決燃眉之急

另外派錢又唔係要散盡家財，與長遠扶貧政策並係底觸
我地政府二零一七／一八年度估計錄得盈餘一千三百八十億元，同時坐擁盈餘二萬億
長期短期政策雙管齊下有咩問題?
何以友方同學認為派左錢之後唔可以同時有其他政策扶貧?

4. 派錢只會刺激消費
其實依個 point nonsense
消費力指數用黎衡線一個地方既民生同繁榮程度

刺激消費有咩問題???

任何一個地方都係靠消費去支撐經濟
扶貧、民生基建等等最終都係會刺激消費

比啲非洲天災、戰禍連年既國家既例子出黎
再比啲消費力指數
反問友方同學係唔係希望香港應該要好似果啲國家咁樣先至叫好?

5. 280萬人受惠，對比上次全民派錢，不公問題
你個辯題唔係討論點樣派
我估計條題目係財政預算案出爐之前制訂 所以有好大自由度

如果對手提出依一點就做鳩佢地離題
你地係討論應該派錢，而唔係討論應該如何派錢

辯題：「財政司司長應在201819財政預算案派錢」

重點：
1. 切入財政司既角度去諗
2. 因為題目寫2018 2019財政預算案派錢
所以要睇下17/18收入
3. 因為題目寫2018 2019財政預算案派錢
但係佢又無寫明係話派280億比特定群組
所以無必要令自己受制於現實
你係支持派錢，唔係要你支持派280億比特定群組
4. 如果對方話咩長遠政策之類黎做你地話你地短視
我地有兩萬億儲備 派錢並唔唔會導致係錢推行其他政策

你再諗到有乜野反方論點歡迎提出
我會盡力駁你

師兄 超級認真呀
可以做辯論隊教練呀
我學校今日打
羸左了 感謝師兄意見

功課自己做

咁叻

可唔可以講下正反雙方比左啲咩point？